\subsection{Requisiti funzionali}
In questa sezione saranno descritti i requisiti funzionali individuati in fase di analisi.
I requisiti funzionali si possono analizzare divisi nelle due categorie identificate: requisiti funzionali del simulatore e requisiti funzionali del protocollo.


\subsubsection{Requisiti funzionali del protocollo}


\textbf{ID:} FR-P01\\
\textbf{Nome:} Autenticazione TSD\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 richiede che nel momento in cui si sia stabilita una connessione
tra un dispositivo TSD ed un Host e prima di poter effettuare un qualsiasi tipo di autenticazione, cioè prima di poter
utilizzare in alcun modo il dispositivo, è necessario permettere all'host di effettuare una procedura che gli dia la possibilità di
garantire l'autenticità e l'originalità del dispositivo stesso. 
Questa operazione di autenticazione deve seguire lo schema delle
firme digitali a certificati pubblici e il dispositivo deve contenere una speciale coppia di chiavi, chiamata ASKP, generata
attraverso un algoritmo RSA. Questa
coppia di chiavi è composta da una chiave pubblica ed una chiave privata. La chiave privata non deve essere accessibile
dall'esterno del dispositivo ed è l'informazione segreta che permette di ricavare la chiave pubblica. 
La chiave pubblica deve essere inclusa in un particolare certificato, chiamato ASCm, che 
viene fornito all'host per verificare l'autenticità del dispositivo stesso. Vedi anche scelta \textbf{Sc1}, sezione \ref{sec:scelte}.\\
\textbf{Priorità:} Alta\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD viene connesso all'host e viene iniziata una sessione utente o una
sessione amministratore. \\
\textbf{Postcondizioni:} Viene garantita e segnalata l'autenticazione e prosegue la sessione iniziata se e solo se il messaggio
di autenticazione TSD inviato all'host viene verificato positivamente con il certificato ASCm. Altrimenti, viene segnalato il fallimento dell'autenticazione TSD
e la sessione viene interrotta. L'autenticazione TSD può concludersi positivamente solamente se anche la fase di autenticazione dell'authentication
silo si è conclusa positivamente.\\
\\
\begin{figure}[h!]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.4]{DiagrammiAtt/AutenticazioneTSD}
	\caption{Diagramma di Attività: Autenticazione del TSD}
	\label{fig:aut_tsd}
\end{figure}

\newpage


\textbf{ID:} FR-P02\\
\textbf{Nome:} Autenticazione Authentication Silo\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 richiede che 
prima di poter portare a termine con successo l'autenticazione di un amministratore o di un utente sia necessario autenticare l'Authentication Silo. Quest'ultimo rappresenta l'insieme di tutti gli algoritmi
e tutte le strutture dati che vengono utilizzate dal dispositivo in fase di autenticazione (qualsiasi tipo di
autenticazione). A questo scopo il dispositivo deve contenere un certificato chiamato ASCh, che deve essere ricavato
dalla chiave pubblica ASKP, e che deve essere utilizzato dall'host per autenticare l'Authentication Silo. Vedi anche scelta \textbf{Sc2}, sezione \ref{sec:scelte}.\\
\textbf{Priorità:} Alta\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD viene connesso all'host e viene iniziata una sessione utente o una
sessione amministratore.\\
\textbf{Postcondizioni:} Viene garantita e segnalata l'autenticazione e prosegue la sessione iniziata se e solo se il messaggio
di autenticazione per l'Authentication Silo inviato all'host viene verificato positivamente con il certificato ASCh. In caso contrario viene segnalato il fallimento dell'autenticazione dell'authentication silo e la sessione viene interrotta.
\\
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.45]{DiagrammiAtt/AutenticazioneAuthSilo}
	\caption{Diagramma di Attività: Autenticazione dell'Authentication Silo}
	\label{fig:aut_auth}
\end{figure}

\newpage


\textbf{ID:} FR-P03\\
\textbf{Nome:} Autenticazione Amministratore\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 prevede che possa esistere un unico tipo di utente che
è definito come amministratore che ha la possibilità di modificare i certificati presenti sul dispositivo. All'interno del TSD è contenuto un particolare certificato che viene chiamato
PCp (Provisioning Certificate). Quest'ultimo viene utilizzato per autenticare sul dispositivo un
amministratore. Vedi anche scelta \textbf{Sc5}, sezione \ref{sec:scelte}.
\\
\textbf{Priorità:} Alta\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD viene connesso all'host, viene iniziata  una
sessione amministratore e l'amministratore fornisce la corrispondente chiave segreta.\\
\textbf{Postcondizioni:} Viene garantita e segnalata l'autenticazione e prosegue la sessione iniziata se e solo se il messaggio
di autenticazione dell'amministratore inviato al dispositivo viene verificato positivamente con il certificato PCp. In caso contrario viene segnalato il fallimento dell'autenticazione amministratore e la sessione viene interrotta.
\\
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.5]{DiagrammiAtt/AutenticazioneAmministratore}
	\caption{Diagramma di Attività: Autenticazione dell'Amministratore}
	\label{fig:aut_amm}
\end{figure}

\newpage


\textbf{ID:} FR-P04\\
\textbf{Nome:} Autenticazione Utente\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 prevede che possano esistere più utenti di tipo
semplice che hanno la possibilità di accedere in lettura o in scrittura a determinate aree di memoria. 
All'interno del dispositivo  è perciò contenuto, per ogni utente, un certificato che viene chiamato
HCh (Host Certificate). Quest'ultimo viene utilizzato per autenticare uno
specifico utente sul TSD e per definire quali sono le aree di memoria presso cui abbia diritto di lettura e quali
presso cui abbia diritto di scrittura. Vedi anche scelta \textbf{Sc4}, sezione \ref{sec:scelte}.
\\
\textbf{Priorità:} Alta \\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD viene connesso all'host, viene iniziata  una
sessione utente e l'utente specifica il certificato da utilizzare e la corrispondente chiave segreta.\\
\textbf{Postcondizioni:} Viene garantita e segnalata l'autenticazione e prosegue la sessione iniziata se e solo se il messaggio
di autenticazione dell'utente inviato al dispositivo viene verificato positivamente con il certificato indicato dall'utente. In caso contrario viene segnalato il fallimento dell'autenticazione utente
e la sessione viene interrotta.
\\
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.38]{DiagrammiAtt/AutenticazioneUtente}
	\caption{Diagramma di Attività: Autenticazione dell'Utente}
	\label{fig:aut_ut}
\end{figure}

\newpage

\textbf{ID:} FR-P05\\
\textbf{Nome:} Discovery\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 richiede che nel momento in cui si sia stabilita una connessione
tra un dispositivo TSD ed un Host la prima fase deve essere quella di \emph{discovery}. Quest'ultima ha come obiettivo
fondamentale quella di rendere noto all'host quali sono le caratteristiche, le proprietà, le capacità e le funzioni
del particolare dispositivo. In particolare, lo schema IEEE 1667 richiede che queste informazioni siano trasmesse
all'host attraverso una particolare struttura dati chiamata \emph{Probe}. Quest'ultimo deve contenere tutte le informazioni
richieste rispetto al dispositivo in cui è contenuto. \\
\textbf{Priorità:} Normale\\
\textbf{Precondizioni:} Viene scelto un determinato dispositivo TSD che deve essere già stato creato e deve essere salvato nell'insieme persistenti
di tutti i dispositivi creati.\\
\textbf{Postcondizioni:} Dopo che un utente generico ha selezionato di connettere un dispositivo, iniziando una sessione utente o amministratore,
il dispositivo deve aver inviato e verificato il Probe all'host.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.35]{DiagrammiAtt/Discovery}
	\caption{Diagramma di Attività: Discovery}
	\label{fig:disc}
\end{figure}  

La verifica delle politiche di autenticazione e dei metodi di trasmissione consistente nel controllare se
esistono dei metodi di autenticazione e di trasmissione condivisi tra TSD e host.

\newpage

\textbf{ID:} FR-P06\\
\textbf{Nome:} Cifratura per Trasmissione Dati\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 prevede la possibilità che la trasmissione dati,
di qualsiasi tipo sia, tra l'host e un particolare dispositivo TSD debba utilizzare lo schema definito da
uno specifico crittosistema, che soddisfi particolari requisiti di sicurezza, cioè deve essere ritenuto
sicuro dalla comunità scientifica. In particolare si è deciso di adottare un approccio ibrido per la crittografia della trasmissione. Per ulteriore dettagli vedere scelta \textbf{Sc8.2}, sezione \ref{sec:scelte}.
\\
\textbf{Priorità:} Normale\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD deve essere connesso. L'autenticazione
del dispositivo TSD, dell'authentication silo e di un determinato utente sono state completate con successo. L'utente ha inoltre effettuato una richiesta di trasmissione dati.\\
\textbf{Postcondizioni:} Prima di poter trasmettere un qualsiasi dato, che sia un dato letto dalla memoria del TSD oppure un dato
che deve essere scritto sulla memoria, quest'ultimo deve essere cifrato con uno specifico crittosistema scelto in precedenza.
\\

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.45]{DiagrammiAtt/ProtocolloComunicazione}
	\caption{Diagramma di Attività: Protocollo di Comunicazione per la Trasmissione Dati}
	\label{fig:prot}
\end{figure}

\newpage


\subsubsection{Requisiti funzionali per le Scelte rispetto al Protocollo}

\textbf{ID:} FR-Q01\\
\textbf{Nome:} Metodo e Politiche di Autenticazione\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 prevede che quando avviene una richiesta
di autenticazione amministratore oppure una richiesta di autenticazione dall'host verso un dispositivo TSD, se i due soggetti condividono più metodi di autenticazione, deve essere previsto un criterio per selezionare
quale metodo debba essere utilizzato. Si decide di definire per ogni metodo di autenticazione un insieme di attributi che descrivono le 
proprietà qualitative di quel determinato metodo. Inoltre, si definisce un sistema a politiche in modo tale che
un utente possa decidere quale attributo del metodo deve avere peso maggiore nella valutazione ed in questo modo
influenzare la scelta finale.  Per ulteriore dettagli vedere scelta \textbf{Sc3}, sezione \ref{sec:scelte}.
\\
\textbf{Priorità:} Alta\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD è stato connesso, è stata iniziata una sessione utente, inizia la
fase di autenticazione utente e l'utente deve selezionare una particolare politica da utilizzare per l'autenticazione utente.\\
\textbf{Postcondizioni:} L'host deve modificare i pesi associati ai valori degli attributi a seconda della politica scelta e deve applicare il criterio
di decisione, descritto nelle sezioni precedenti, per scegliere un metodo di autenticazione. Il metodo scelto deve
essere condiviso anche con il dispositivo e deve essere quello con il punteggio più alto. Questo metodo deve essere
utilizzato per concludere la fase di autenticazione.
\\

\bigskip


\textbf{ID:} FR-Q02\\
\textbf{Nome:} Metodo e Politiche di Trasmissione Dati\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 prevede che quando avviene una richiesta
di trasmissione dati valida, cioè preceduta da una valida autenticazione utente, dall'host verso un dispositivo TSD
allora se i due soggetti condividono più metodi di trasmissione dati deve essere previsto un criterio per selezionare
quale metodo debba essere utilizzato. Si decide di definire per ogni metodo di autenticazione un insieme di attributi, che assumono un valore numerico e descrivono le proprietà qualitative del metodo stesso. Si definisce inoltre un sistema a politiche in modo tale che
un utente possa decidere quale attributo del metodo deve avere peso maggiore nella valutazione ed in questo modo
influenzare la scelta finale.  Per ulteriore dettagli vedere scelta \textbf{Sc8.1}, sezione \ref{sec:scelte}.
\\
\textbf{Priorità:} Normale\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD è stato connesso, è stata iniziata una sessione utente, è stata conclusa
positivamente la
fase di autenticazione, l'utente ha richiesto di effettuare un'operazione di trasmissione dati e l'utente deve selezionare
una particolare politica da utilizzare per la trasmissione dati.\\
\textbf{Postcondizioni:} L'host deve modificare i pesi associati ai valori degli attributi a seconda della politica scelta e deve applicare il criterio
di decisione, descritto nelle sezioni precedenti, per scegliere un metodo di trasmissione dati. Il metodo scelto deve
essere condiviso anche con il dispositivo e deve essere quello con il punteggio più alto. Questo metodo deve essere
utilizzato per l'intera fase di trasmissione dati.
\\

\bigskip


\textbf{ID:} FR-Q03\\
\textbf{Nome:} Gestione Certificati\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 prevede che quando sia stata completata con successo
l'autenticazione di un amministratore, quest'ultimo abbia la possibilità di gestire l'insieme di certificati
contenuti sul TSD,
quindi si vuole permettere all'amministratore di poter visualizzare tutti i certificati memorizzati nel dispositivo, eccetto il
certificato ASCm, di poter eventualmente eliminare un certificato ed eventualmente introdurre e generare
un nuovo certificato pubblico utente. Per ulteriore dettagli vedere scelta \textbf{Sc7}, sezione \ref{sec:scelte}.
\\
\textbf{Priorità:} Bassa\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD è stato connesso, è stata conclusa con successo l'autenticazione TSD e
l'autenticazione dell'amministratore.\\
\textbf{Postcondizioni:} L'amministratore può richiedere un'operazione di gestione dei certificati che permette di aggiungere un
certificato, eliminare un certificato o visualizzare tutti i certificati. L'operazione deve essere persistente sull'insieme di certificati
contenuto nel dispositivo TSD.
\\
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.42]{DiagrammiAtt/GestisciCertificati}
	\caption{Diagramma di Attività: Gestione dei Certificati}
	\label{fig:gest_cert}
\end{figure}

\newpage

\newpage

\textbf{ID:} FR-Q04\\
\textbf{Nome:} Generazione Certificato\\
\textbf{Descrizone:} In questo lavoro si è deciso di non simulare un sistema di diffusione delle chiavi pubbliche,
per questo motivo si assume che un amministratore conosca le chiavi private di tutti i possibili utenti. Nel momento
in cui un amministratore vuole aggiungere un certificato per dare determinate possibilità ad un certo utente, si vuole
dare la possibilità all'amministratore di poter ricavare il certificato pubblico corrispondente a partire dalla
chiave privata.
\\
\textbf{Priorità:} Alta\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD è stato connesso, l'utente amministratore conosce una specifica chiave segreta e
l'utente amministratore ha richiesto di aggiungere un determinato certificato.\\
\textbf{Postcondizioni:} Deve essere fornito all'amministratore un certificato che contiene una chiave pubblica tale che l'utente
corrispondente possa concludere con successo la sua fase di autenticazione usando questo specifico certificato.
\\

\bigskip


\textbf{ID:} FR-Q05\\
\textbf{Nome:} Lettura e Scrittura Dati\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 prevede che quando avviene una richiesta di lettura
dati il dispositivo deve verificare che l'utente abbia il permesso di lettura per quella determinata zona di memoria
ed in caso affermativo deve trasmettere i dati all'host. In caso negativo, invece, deve trasmettere una segnalazione di errore.
Similmente viene previsto che, quando avviene una richiesta di scrittura dati allora
il dispositivo deve verificare che l'utente abbia il permesso di scrittura per quella determinata zona di memoria
ed in caso affermativo deve scrivere i dati dell'host nella zona di memoria specificata. In caso negativo 
deve trasmettere una segnalazione di errore.
Si vuole inoltre che i dati, sia in caso di lettura che scrittura, sia cifrata.
Per ulteriore dettagli vedere scelta \textbf{Sc8}, sezione \ref{sec:scelte}.
\\
\textbf{Priorità:} Normale\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD è stato connesso, un determinato utente ha iniziato una sessione utente,
la fase di autenticazione si è conclusa con successo e l'utente ha segnalato una richiesta di lettura o di scrittura per una specifica
area di memoria.\\
\textbf{Postcondizioni:} La richiesta di lettura o di scrittura deve essere completata, in modo persistente sulla memoria
del dispositivo, se e solo se l'utente in questione è dotato del permesso corrispondente, definito dallo specifico certificato che 
è stato usato in fasi di autenticazione.


\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.35]{DiagrammiAtt/TrasmissioneDati}
	\caption{Diagramma di Attività: Trasmissione Dati}
	\label{fig:dati}
\end{figure}  

\newpage


\subsubsection{Requisiti funzionali del Simulatore}

\textbf{ID:} FR-S01\\
\textbf{Nome:} Sessione Amministratore\\
\textbf{Descrizone:} Si vuole dare la possibilità ad un utente che svolge il ruolo di amministratore
di poter selezionare un determinato dispositivo, simulare la connessione del dispositivo ad un host 
ed iniziare una \emph{Sessione di Amministratore}. Quest'ultima
è una procedura che comprende l'autenticazione dell'amministratore, l'autenticazione del dispositivo, l'autenticazione
dell'Authentication Silo e la possibilità per l'amministratore di gestire i certificati
sul dispositivo. Questo insieme di operazioni viene definito come una \emph{Sessione Amministratore}. Quando
l'utente ha concluso il suo lavoro su quel determinato dispositivo può decidere di concludere la sessione e quindi
si deve simulare la disconnessione del dispositivo dall'host.
\\
\textbf{Priorità:} Normale\\
\textbf{Precondizioni:} Si ha un utente che svolge il ruolo di amministratore, conosce la chiave segreta per potersi autenticare,
 il simulatore si trovare nella fase iniziale, in cui nessuna sessione è iniziata, e l'utente richiede di iniziare una sessione
 amministratore con uno specifico dispositivo TSD.\\
\textbf{Postcondizioni:} Il simulatore deve simulare la connessione del dispositivo scelto, concludendo la fase di discovery, concludendo
la fase di autenticazione TSD, la fase di autenticazione dell'amministratore, richiedendo all'utente la chiave segreta e dando la possibilità  all'utente amministratore di effettuare un numero arbitrario di operazioni di gestione dei certificati. In qualsiasi momento l'utente può richiedere di terminare la sessione. Ogni modifica ai certificati effettuata durante la sessione deve essere persistente.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.4]{DiagrammiAtt/SessioneAmministratore}
	\caption{Diagramma di Attività: Sessione Amministratore}
	\label{fig:sess_amm}
\end{figure}  

\newpage

\textbf{ID:} FR-S02\\
\textbf{Nome:} Sessione Utente\\
\textbf{Descrizone:} Si vuole dare la possibilità ad un utente generico
di poter selezionare un determinato dispositivo, simulare la connessione del dispositivo ad un host 
ed iniziare una \emph{Sessione Utente}. Quest'ultima
è una procedura che comprende l'autenticazione dell'utente, l'autenticazione del dispositivo, l'autenticazione
dell'Authentication Silo e la possibilità per l'utente di accedere in lettura od in scrittura alla zone di memoria
del dispositivo. Questo insieme di operazioni viene definito come una \emph{Sessione Utente}. Quando
l'utente ha concluso il suo lavoro su quel determinato dispositivo può decidere di concludere la sessione e quindi
si deve simulare la disconnessione del dispositivo dall'host. 
\\
\textbf{Priorità:} Alta\\
\textbf{Precondizioni:} Si ha un utente che svolge il ruolo di utente generico, conosce la chiave segreta per potersi autenticare
con uno specifico certificato,
 il simulatore si trovare nella fase iniziale, in cui nessuna sessione è iniziata, e l'utente richiede di iniziare una sessione
 utente con uno specifico dispositivo TSD.\\
\textbf{Postcondizioni:} Il simulatore deve simulare la connessione del dispositivo scelto, concludendo la fase di discovery, concludendo
la fase di autenticazione TSD, la fase di autenticazione dell'utente, richiedendo all'utente la chiave segreta con il certificato da usare
presente sul TSD e dando la possibilità 
all'utente di effettuare un numero arbitrario di operazioni di trasmissione dati. In qualsiasi momento l'utente può richiedere di terminare la sessione. Ogni modifica alla memoria effettuata nella sessione utente deve essere persistente.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.4]{DiagrammiAtt/SessioneUtente}
	\caption{Diagramma di Attività: Sessione Utente}
	\label{fig:sess_ut}
\end{figure}  

\newpage


\textbf{ID:} FR-S03\\
\textbf{Nome:} Gestione Dispositivi\\
\textbf{Descrizone:}  Il simulatore deve prevedere di generare diversi casi di simulazione. Ogni caso di
simulazione corrisponde ad uno specifico dispositivo. Si vuole quindi dare la possibilità ad un utente
che utilizza il simulatore di poter generare un nuovo dispositivo. La generazione di un nuovo dispositivo
deve permettere di decidere le aree di memoria, i metodi di autenticazione e i metodi di trasmissione dati. Tutti i dispositivi ed il loro stato devono essere memorizzati permanentemente.
Da ultimo si vuole dare la possibilità di visualizzare i dispositivi attualmente memorizzati ed eventualmente di eliminare prescelti dispositivo.
\\
\textbf{Priorità:} Normale\\
\textbf{Precondizioni:} Si ha un utente che svolge il ruolo di utente tecnico, 
 il simulatore si trovare nella fase iniziale, in cui nessuna sessione è iniziata, e l'utente richiede di poter effettuare
 delle operazioni di gestione dei dispositivi TSD.\\
\textbf{Postcondizioni:} Il simulatore deve completare le richieste di gestione, in modo persistente rispetto
all'insieme di tutti i dispositivi TSD, di eliminazione di un dispositivo, di visualizzazione e di creazione di un nuovo
dispositivo, interagendo con l'utente per richiedere l'identificatore, il numero di zone di memoria, i metodi di autenticazione
e i metodi di trasmissione dati che compongono il nuovo dispositivo.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.3]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\caption{Diagramma di Attività: Gestione Dispositivi}
	\label{fig:gest_disp}
\end{figure}  

\newpage


\textbf{ID:} FR-S04\\
\textbf{Nome:} Connessione e Disconnessione\\
\textbf{Descrizone:}  Ogni volta che un determinato utente decide di iniziare una sessione utente o una sessione
di amministrazione il simulatore deve dare la possibilità di selezionare un determinato dispositivo che sia
già stato memorizzato. Deve poi simulare la connessione di questo dispositivo con l'host ed effettuare la fase
di discovery, in cui il dispositivo deve fornire il suo Probe all'host per l'identificazione e la verifica
di quali sono le sue caratteristiche.
Nel momento in cui avviene una richiesta di disconnessione il simulatore deve simulare la disconnessione del
dispositivo.
\\
\textbf{Priorità:} Normale\\
\textbf{Precondizioni:} Un utente amministratore o un utente generico ha richiesto al simulatore di iniziare una
sessione utente o una sessione amministratore scegliendo uno specifico dispositivo TSD.\\
\textbf{Postcondizioni:} Il simulatore deve iniziare e completare la fase di discovery sullo specifico dispositivo
scelto. Se la fase di autenticazione viene conclusa in modo positivo, dopo la richiesta di disconnessione da parte
dell'utente il simulatore deve memorizzare in modo permanente lo stato del dispositivo.
\\
